\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage{ mathrsfs }
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=1.5cm, right=1.5cm, top=1.5cm]{geometry}

\begin{document}
\title{Исследование кластера, состоящего из пузырьков и частиц, находящихся под действием акустического поля}
\author{Мистер Азамат}
\date
\maketitle


%\section*{Параметры системы}
%Плотность жидкости: $\rho = 1000$ кг/м$^3$,\\
%Начальное давление в жидкости: $p_0 = 10^5$ Па,\\
%Амплитуда акустического поля: $P_a = \frac{p_0}{2}$ Па,\\
%Фазовый сдвиг или что-то, надо посмотреть: $\phi = \pi$,\\
%Частота или период: $\frac{\omega}{2\pi} = 200$ кГц,\\
%Один период: $T = 5$ мкс,\\
%Поверхностное натяжение: $\gamma = 0.073$ Па/м,\\
%Коэффициент политропы: $\kappa = 1.4$,\\
%Начальный радиус пузырька: $a = 10$ мкм\\

\section{Введение}
Данная работа посвящена изучению взаимодействия пузырька с твёрдой частицей, находящихся под действием акустического поля. Используется математическая модель, построенная на основе метода граничных элементов. Производится многопараметрический анализ. 
Рассматривалось взаимодействие пузырька и частицы одинаковых начальных радиусов, расположенных на различных расстояниях друг от друга. Выявлено, что при больших расстояниях взаимодействие незначительно и результаты моделирования динамики радиуса пузырька совпадают с решением уравнения Рэлея-Плессета без учета вязкости жидкости. При небольших расстояниях наблюдается сильное взаимодействие. При расширении пузырька частица отталкивается от него, при сжатии – притягивается. Анализ размеров частицы показал, что частица большого размера также может оказывать влияние на пузырек. Обнаружено, что частица и пузырек притягиваются в момент сжатия пузырька с силой, зависящей от соотношения радиусов пузырька и частицы и расстояния между ними. \\
В ходе исследования проведён многопараметрический анализ, и выявлена зависимость динамики пузырька и частицы от параметров жидкости (плотность, вязкость жидкости, и др.), от параметров пузырька (радиус пузырька, давление в пузырьке и др.) и от расстояния между пузырьком и частицей. 
Несмотря на то, что существует множество работ, посвященных исследованию динамики пузырьков, динамика кластера, содержащего несферические пузырьки и твёрдые частицы, особенно в трехмерном случае, малоисследована. Поскольку в большинстве теорий, связанных с динамикой пузырьков, трехмерными эффектами пренебрегается. В связи с этим актуально создание математических моделей и реализация соответствующих программных модулей на базе эффективных методов и алгоритмов в трехмерном случае, которые более адекватно описывают рассматриваемые физические процессы.
\section{Актуальность}
Микропузырьки имеют широкое практическое применение во многих областях промышленности. Изучение взаимодействия пузырька с твёрдой частицей может быть использовано в медицине и во многих технологических процессах. Например, микропузырьки могут быть применены для деликатной очистки поверхности. В полупроводниковой промышленности для очистки кремниевых подложек\cite{???}(литература в которой реально пишеться данное), в микроэлектронике для очистки поверхностей микрочипов.
\section{Обзор литературы}
В данной работе использовалось уравнение Рэлея-Плессета\cite{Rayleigh}, которое описывает динамику радиуса сферического пузырька в акустическом поле. Из работы Coupled pulsation and translation of a gas bubble and rigid particle\cite{Todd}, была взята модель взаимодействия сферического пузырька и сферической частицы в акустическом поле.
\section{Список обозначений}
$\gamma$ -- поверхностное натяжение жидкости;\\
$k$ -- средняя кривизна поверхности; \\
$\kappa$ -- показатель политропы; \\
$a_0$ -- начальный радиус пузырька; \\
$\rho_l$ -- плотность жидкости; \\
$p_g$ -- давление в газе (в пузырьке);\\
$p_g0$ -- начальное давление в газе; \\
$p_0$ -- начальное давление в жидкости; \\
$P_a$ -- амплитуда акустического поля; \\
$d$ -- начальное растояние между центрами пузырька и частицы (если не оговорено иное);\\
$\frac{\omega}{2\pi}$ -- частота акустического поля;\\
$S_b$ -- поверхность пузырька;\\
$S_p$ -- поверхность частицы;\\
$r_b$ --	;\\
$r_p$ --    ;\\



\section{Постановка задачи}
Рассмотрим движение пузырька объема $V_b$ ограниченного поверхностью $S_b$ и твёрдой частицы объема $V_p$ ограниченной поверхностью $S_p$ в неограниченной идеальной несжимаемой жидкости. Движение жидкости в гравитационном поле ускорения $g$ описывается уравнениями Эйлера. 

Допустим, мы знаем функции, описывающие движение центра частицы ($R_p$) и движение вершины сетки частицы ($r_p$). Тогда,  $r_p = R_p + \delta r + \Omega$, где $\delta r$ -- смещение $r_p$ от центра частицы ($R_p$), а $\Omega$ есть функция, задающая вращательное движение относительно центра частицы. Взяв производную от 







\section{Численное моделирование}









\begin{thebibliography}{}
\bibitem{Rayleigh}Rayleigh L. On the pressure developed  in a liquid during the collapse of spherical void // Philos. Mag. – 1917. – V. 34. – P. 94–98.
\bibitem{Todd}Hay T. A., Hamilton M. F., Ilinskii Yu. A. and Zabolotskaya E. A..  Coupled pulsation and translation of a gas bubble and rigid particle // AIP Conference Proceedings – 2008.– V. 1022. – P. 209–212. 


\bibitem{Gumerov} Nail A. Gumerov. On equations of 3D motion of a system of spherical bubbles and/or particles in inviscid incompressible liquids. Part 1: Monopole-Dipole Approximation

  
\end{thebibliography}




\end{document}